# نگاهی دقیقتر به لایه‌ها

## یکای داده پروتکل (PDU)

کوچکترین یکای داده در هر لایه از مدل OSI است:

![یه](assets/pdus.png)

## کپسولیدن و کپسولزداییدن (capsulation and decapsulation)

فرآیند افزودن/کاستن سرآیند (header) از هر لایه به لایه‌ی زیرین/زبرین برای برقراری گفتگو در شبکه بین دو رایانه:

![مدل تی‌سی‌پی/آی‌پی](assets/capsulation_and_decapsulation.png)

## پیوست

### بیت و بایت

یک بیت (bit) کوچکترین یکای یه داده است؛ درواقع بیت تنها بیاننده دو ارزش مخالف است که مصداقش هرچه می‌تواند باشد.
هر هشت بیت یک بایت (byte) یا اکتت(octet) نامیده می‌شود. اکتت هنگامی استفیده می‌شود که واژه‌ی بایت ابهامزا باشد.

**توضیح.** تعریف‌شدن هر ۸ بیت به عنوان یک بایت دلیل تاریخی دارد. درواقع برای کد کردن حروف الفبا و عددها حداقل به هشت بیت نیاز است.
